---
slug: blog/como-implementar-devsecops/
title: 'Guía: Cómo implementar DevSecOps'
date: 2022-06-28
subtitle: Aprende con Fluid Attacks a adoptar esta cultura
category: filosofía
tags: ciberseguridad, devsecops, software, tendencia, pruebas de seguridad
image: https://res.cloudinary.com/fluid-attacks/image/upload/v1656436774/blog/how-to-implement-devsecops/cover-devsecops-fluid-attacks.webp
alt: Foto por Mikhail Vasilyev en Unsplash
description: Fluid Attacks responde qué es DevSecOps y te ofrece una guía sobre cómo implementarlo, incluyendo pasos básicos, retos, buenas técnicas y herramientas.
keywords: Metodologia Devsecops, Implementacion Devsecops, Adopcion Devsecops, Tecnicas Devsecops, Pasos Devsecops, Retos Devsecops, Hacking Etico, Pentesting
author: Felipe Ruiz
writer: fruiz
name: Felipe Ruiz
about1: Escritor y editor
source: https://unsplash.com/photos/NodtnCsLdTE
---

En pocas palabras,
la implementación de DevSecOps en tu empresa
requiere una transformación radical en los modos de pensar y actuar
en materia de seguridad
y en cómo esta se integra en los procesos de desarrollo
y lanzamiento de *software*.
Antes de entrar en detalle sobre los principios,
retos y técnicas o prácticas recomendadas para esta implementación,
definamos brevemente el concepto DevSecOps,
del cual ya hicimos una introducción más extensa en
un [*post* anterior](../concepto-devsecops/).

## ¿Qué es la metodología DevSecOps?

Cuando hablamos de DevSecOps,
nos referimos no solo a una metodología,
sino a una cultura en expansión
entre las compañías de desarrollo tecnológico
en la que la seguridad se introduce y se aborda desde el principio
para mantenerse a lo largo del ciclo de vida de desarrollo de *software*
(SDLC).
En DevSecOps,
como parte de una evolución del modelo anterior
([DevOps](../../../blog/devops-concept/)),
el equipo de seguridad se integra en una colaboración
entre los equipos de desarrollo y operaciones.
DevOps se centraba en entregar al mercado un producto
de excelente calidad a gran velocidad.
Ahora,
DevSecOps conserva ese objetivo,
pero añade el propósito de garantizar que el producto sea seguro.
Con esta cultura corporativa,
la seguridad se convierte en una responsabilidad compartida
por todos los miembros de una organización.

## Descripción general de la implementación de DevSecOps

Implementar DevSecOps es desplazar la seguridad hacia la izquierda.
Es integrarla en el proceso de desarrollo tecnológico
antes de que aparezca la primera línea de código.
Adoptar DevSecOps es introducir en el SDLC requisitos y pruebas de seguridad,
priorización y remediación de vulnerabilidades
y seguimiento riguroso para la prevención de riesgos
y el ahorro de costos.
A diferencia de las metodologías anteriores,
la identificación y corrección de los problemas de seguridad
se producen al mismo tiempo que la actividad de desarrollo,
sin esperar al final de cada ciclo.
En DevSecOps,
la seguridad actúa en la planificación,
diseño, construcción, pruebas y lanzamiento del *software*,
proporcionando retroalimentación continua
a todos los equipos comprometidos.

### Componentes fundamentales de DevSecOps

La implementación de DevSecOps se basa en cuatro componentes fundamentales:
**personas**, **procesos**,
**tecnologías** y **gobernanza**.

En primer lugar,
están las **personas**,
es decir,
los miembros del equipo,
quienes se integrarán para cooperar.
Son ellos quienes,
como parte del cambio cultural,
asumirán la responsabilidad compartida de la seguridad
en sus flujos de trabajo.
Son ellos quienes formarán
y recibirán formación
para que la seguridad se incorpore al ADN corporativo.

En cuanto a los **procesos**,
el modelo de responsabilidad compartida exige
que todas las partes interesadas mantengan los objetivos generales
de velocidad, seguridad y estabilidad del *software*.
Por lo tanto,
las mejores prácticas en seguridad,
desarrollo y operaciones
deben adoptarse desde el principio
y a lo largo de todo el SDLC.

Para lograr lo anterior,
el apoyo que prestan las **tecnologías** es crucial.
Estas se integran en los ciclos y facilitan muchos procesos.
Las pruebas de seguridad con herramientas automatizadas,
por ejemplo,
que complementan las pruebas de seguridad manuales realizadas por expertos,
son valiosas en la cultura DevSecOps.
Sin embargo,
la automatización debe utilizarse cuando sea necesaria
y no en exceso
para que no afecte a la efectividad del desarrollo
y el despliegue de *software*.

Por último,
DevSecOps debe incluir la **gobernanza**.
Las empresas deben supervisar sus procedimientos,
medir su rendimiento,
identificar y analizar sus obstáculos,
fallas y progresos,
definir desafíos
y aprender y mejorar con la ayuda de la retroalimentación.
Las métricas obtenidas a lo largo de la evolución de DevSecOps
de una organización
son bastante útiles para la toma de decisiones de gobernanza.

### Principios o pasos básicos de DevSecOps

En relación a estos elementos,
los siguientes son algunos principios o pasos básicos
en la implementación de DevSecOps dentro de una organización:

- Fomentar un cambio cultural gradual.

- Educar, formar y certificar al personal en distintos roles
  respecto a la seguridad y sus buenas prácticas.

- Elegir en qué puntos del SDLC
  realizar procedimientos de seguridad específicos.

- Automatizar procesos
  (incluida parte de la gobernanza)
  y herramientas
  para lograr estabilidad y repetición
  en las distintas fases de los ciclos.

- Comenzar evaluando pequeñas porciones de código
  o casos específicos y prioritarios.

- Realizar intervenciones manuales continuas
  para reexaminar y profundizar.

- Utilizar métricas para medir el rendimiento y el progreso,
  y aprender de la retroalimentación.

## Impulsores de la adopción de DevSecOps

La popularidad de la metodología DevOps ha ido en aumento en los últimos años
debido a la agilidad que aporta al desarrollo y lanzamiento de *software*.
En el caso de la metodología DevSecOps,
su creciente popularidad se debe a su inteligente
—increíblemente aún no considerada necesaria por algunos—
inclusión de la seguridad en el enfoque precedente
sin afectar negativamente a su eficiencia.
Fue prudente responder a los problemas de seguridad
que surgen en la entrega acelerada de tecnología.
Afortunadamente,
cada vez más organizaciones perciben la seguridad como una necesidad
en un ambiente plagado de personas inescrupulosas
que desean aprovecharse de la ignorancia y los errores humanos
a través de diferentes métodos.

DevSecOps resulta atractivo
porque permite prevenir constantemente los riesgos
y mitigar las amenazas que sin duda surgen
en el desarrollo de *software*.
También,
porque la detección temprana de vulnerabilidades
permite su remediación antes de pasar a producción
y a menores costos.
Gracias a la implementación de DevSecOps,
las organizaciones pueden evitar cuellos de botella
con evaluaciones de última hora
y la interrupción de la rápida entrega de tecnología,
la cual puede incluso mejorar.
Además,
pueden fomentar la transparencia,
generar confianza,
mantener una excelente reputación
e incluso aumentar sus ingresos
con la ayuda de un personal fielmente comprometido con la seguridad.

## Retos de la adopción de DevSecOps

No obstante,
las organizaciones también pueden enfrentarse a retos
a la hora de adoptar la cultura DevSecOps.
Uno de los obstáculos más mencionados es la resistencia interna al cambio.
Realinear o redefinir los *modus operandi*
y las mentalidades arraigadas de las personas
no suele ser pan comido.
Los equipos de desarrollo y operaciones pueden ver al equipo de seguridad
como un obstáculo para la rápida presentación de resultados.
Puede que se hayan acostumbrado a verlo
como un equipo con prioridades diferentes,
que antes trabajaba en un silo
e incluso como un complemento en fases posteriores del SDLC,
que no debería interrumpir su flujo de trabajo.
Al fin y al cabo,
pueden creer que la seguridad es sinónimo de ralentización,
estancamiento e incluso limitación de la creatividad.

La falta de conocimientos sobre la seguridad y el cumplimiento de requisitos
también se considera un reto para la implementación de DevSecOps.
Es habitual encontrar que los desarrolladores carecen de habilidades
relacionadas con la seguridad.
Incluso pueden surgir ideas absurdas
de la [mala comprensión](https://www.checkpoint.com/cyber-hub/cloud-security/devsecops/why-have-companies-been-so-slow-to-adopt-devsecops/)
de la práctica DevSecOps,
como que este método conduce a un mayor número de problemas de seguridad.
Lo que la gente no está viendo con claridad
es que los problemas existentes se identifican y reportan
en las organizaciones
*gracias* a este método,
algo que normalmente no ocurre con una simple metodología DevOps.
Muchos quieren ignorar que están en riesgo.
Simplemente cierran los ojos hasta que el impacto los despierta.

Otro reto en la implementación de DevSecOps
está relacionado con las herramientas.
Normalmente,
las herramientas DevOps como las de CI/CD,
gestión de código fuente, revisión de código y compilación,
entre otras,
proceden de distintos proveedores.
Todo puede complicarse aún más
con la adición de herramientas de pruebas de seguridad.
Con la ausencia de documentación y formación,
los desarrolladores pueden tener dificultades
para elegir entre las herramientas disponibles.
Integrar las herramientas en los procesos DevOps
puede resultarles complicado y tomarles mucho tiempo.
Además,
pueden tener dificultades para combinar
y conciliar los resultados de diversos recursos,
especialmente si proceden de diferentes proveedores.

Obviamente,
también pueden surgir retos monetarios.
Los cambios en las prácticas empresariales pueden ser costosos.
Esto es un impedimento para muchas compañías
cuando no se evalúan los términos a corto y largo plazo.
Por ejemplo,
el entrenamiento del equipo y la adquisición de herramientas
pueden suponer costos elevados a corto plazo.
Sin embargo,
un lanzamiento rápido de productos seguros y de alta calidad
puede generar beneficios a largo plazo,
y la prevención de ciberataques puede evitar costos más elevados.

<div>
<cta-banner
buttontxt="Más información"
link="/es/soluciones/devsecops/"
title="Empieza ya con la solución DevSecOps de Fluid Attacks"
/>
</div>

## Estrategia DevSecOps: las mejores técnicas de implementación

De acuerdo con los principios o pasos básicos mencionados anteriormente,
te recomendamos las siguientes prácticas para aplicar correctamente
la cultura DevSecOps en tu organización.

- **Cambio cultural gradual:**
  Como mencionamos arriba,
  el cambio empieza con las personas.
  La adopción de la cultura DevSecOps puede ocurrir
  como pasa con muchas otras tendencias,
  es decir,
  con un efecto gradual.
  No recomendamos promover inmediatamente la metodología
  para todos los equipos de tu organización.
  Puedes comenzar con pequeños grupos de individuos
  que ya hayan mostrado un fuerte interés
  que encaje con los propósitos de DevSecOps
  para incorporar esta cultura
  con nuevas prácticas en su trabajo diario.
  A partir de ahí,
  los beneficios conseguidos pueden servir de inspiración
  para sumar a más miembros de tu organización
  a un cambio exitoso.
  Por supuesto,
  debes recordar que no se trata de crear un nuevo equipo llamado "DevSecOps".
  Los miembros de los equipos de tu organización
  comenzarán a hacer la transición a una forma de pensar
  en la que todos son responsables de la seguridad.

- **Formación y práctica en seguridad:**
  Quienes ya están algo inmersos en la teoría y la práctica de la seguridad
  dentro de tu organización
  pueden servir de apoyo para dar los primeros pasos en DevSecOps,
  posiblemente acompañados de especialistas externos.
  Con estos últimos,
  puedes obtener servicios de evaluación de la seguridad
  antes de iniciar ciclos de desarrollo.
  Además,
  junto con tu equipo,
  pueden ayudarte con el modelado de amenazas
  y a definir qué controles y requisitos de seguridad implementar.
  Pero,
  con la ayuda de los primeros,
  deberías empezar a enfrentarte inmediatamente
  al reto de la falta de conocimientos.
  Los denominados
  ['campeones de seguridad'](../../../blog/secdevops-security-champions-spa/),
  a veces en la posición de [ingenieros DevSecOps](../../../blog/what-does-a-devsecops-engineer-do/),
  pueden establecer planes de difusión de conocimientos
  y llevar a cabo capacitación interna
  para aumentar la concientización sobre la seguridad
  dentro de cada equipo.
  A través de ellos,
  e incluso con cursos en línea,
  tus equipos deberían recibir entrenamiento
  sobre las mejores prácticas de codificación segura
  y gestión y remediación de problemas de seguridad.
  Obviamente,
  deben ser testigos y participar en la identificación de vulnerabilidades
  en los productos de tu organización
  y en su remediación,
  recibiendo retroalimentación continua.
  Para desarrollar aún más su experiencia y confianza,
  también pueden recurrir a la obtención de certificaciones.

- **Elección de los momentos para las actividades de seguridad:**
  Antes de pensar en qué tipo de actividades de seguridad implementar
  en tu organización,
  es prudente reflexionar
  sobre los momentos del SDLC donde se aplicarán.
  Definiendo estos puntos
  y a través de las discusión y análisis de la seguridad,
  te será más fácil elegir las actividades
  y herramientas adecuadas a implementar.
  Por ejemplo,
  considerando las primeras fases del *pipeline* DevOps,
  lo anterior se dirige más específicamente
  al proceso de planificación inicial.
  En la fase de codificación,
  suelen utilizarse actividades como la revisión de código
  y los protocolos de seguridad para contraseñas y otra información sensible.
  Luego,
  en la fase de construcción,
  una vez añadido código al repositorio,
  pueden entrar en juego
  las [pruebas de seguridad de aplicaciones estáticas](../../producto/sast/)
  (SAST)
  y el [análisis de composición de *software*](../../producto/sca/)
  (SCA).
  El primero revisa el código en busca de vulnerabilidades,
  mientras que el segundo revisa las dependencias del código.
  En la fase de pruebas,
  cuando el producto está listo para ejecutarse y probarse,
  pueden utilizarse las [pruebas de seguridad de aplicaciones dinámicas](../../producto/dast/)
  (DAST).
  Este método no accede al código,
  sino que envía vectores de ataque a los *endpoints*
  de las aplicaciones en ejecución.
  Ya el [*pentesting*](../../soluciones/pruebas-penetracion-servicio/)
  puede realizarse más adelante
  en el ciclo de vida de DevSecOps,
  en la fase de lanzamiento.
  Este método depende de *hackers* que intentan esquivar controles,
  crear *exploits* personalizados, etc.

<div class="imgblock">

![Pipeline DevSecOps Fluid Attacks](https://res.cloudinary.com/fluid-attacks/image/upload/v1656436864/blog/how-to-implement-devsecops/pipeline-devsecops-fluid-attacks.webp)

<div class="title">

(Imagen tomada de [aquí](https://marvel-b1-cdn.bc0a.com/f00000000236551/dt-cdn.net/images/devsecops-image-2000-6557ba1b00.png).)

</div>

</div>

- **Automatización de las actividades de seguridad:**
  Automatizar herramientas y procesos
  relacionados con la seguridad dentro de la metodología DevSecOps
  es útil para evitar desvirtuar el propósito del enfoque DevOps
  de inyectar velocidad.
  La automatización de procesos
  permite que estos se lleven a cabo de forma coherente e iterativa.
  Las herramientas de automatización de DevSecOps reducen las cargas
  al proporcionar alertas tempranas
  o información relevante a los desarrolladores
  para una rápida remediación de los problemas de seguridad.
  Sin embargo,
  es importante que determines hasta dónde debería llegar la automatización,
  ya que las intervenciones manuales siempre son necesarias,
  por ejemplo con el [*pentesting*](../../../blog/choosing-pentesting-team/).
  Ciertamente,
  el trabajo manual sigue siendo un componente indispensable
  para la precisión y la profundidad.

  Hay que tener en cuenta que el *software*
  y los estándares para su regulación cambian constantemente.
  Por lo tanto,
  la automatización para la evaluación
  y el cumplimiento de las normas es bastante útil.
  En función del sector al que pertenezca tu empresa,
  tu equipo selecciona los requisitos
  de seguridad que necesitan o deben cumplir,
  por ejemplo, [PCI DSS](../../../compliance/pci/),
  [HIPAA](../../../compliance/hipaa/) y
  [GDPR](../../../compliance/gdpr/).
  Una vez que los requisitos estén codificados,
  la automatización te permite verificar rápidamente
  en el código o el producto
  si estos se están incumpliendo
  y notificarlo al personal para su pronta resolución.
  Además,
  cuando supervisas el cumplimiento
  y recibes continuamente estados completos del *software*,
  puedes agilizar las acciones de respuesta
  para evitar costosas multas y demandas
  por incumplimiento de la normativa.

- **Evaluación progresiva de la seguridad:**
  Al integrar y aplicar actividades de seguridad,
  conviene ir poco a poco,
  sin aspiraciones desmesuradas.
  De lo contrario,
  bombardear a los desarrolladores
  con un sinfín de hallazgos por abordar en periodos cortos
  puede hacer que se muestren poco dispuestos a solucionarlos.
  Así que,
  en lugar de ejecutar pruebas completas cada vez,
  puede ser más razonable una evaluación gradual,
  por ejemplo,
  en los primeros casos,
  atendiendo solo a las áreas,
  o buscando vulnerabilidades,
  de alta prioridad.
  Más adelante,
  las siguientes pruebas o actividades de seguridad servirán de complemento
  para una evaluación más amplia y profunda
  antes de pasar a producción.
  Adicionalmente,
  una recomendación importante en pro de la agilidad
  es que el equipo de desarrolladores de tu organización
  envíe siempre el código en pequeños fragmentos para su revisión.

- **Actividades de seguridad manuales:**
  Como se ha indicado anteriormente,
  aunque la automatización es relevante en la adopción de DevSecOps,
  la actividad manual sigue siendo especialmente importante.
  Las herramientas automatizadas de detección de vulnerabilidades
  siguen reportando mentiras (falsos positivos)
  e incurriendo en omisiones (falsos negativos).
  Las evaluaciones manuales pueden hacer verificaciones de lo anterior
  y escaneos más profundos.
  Por ejemplo,
  el ejercicio manual puede centrarse en tareas
  desde la perspectiva de los atacantes
  para explotar vulnerabilidades de forma controlada
  y evaluar posibles impactos a la organización
  ([*hacking* ético](../../soluciones/hacking-etico/)).
  La recomendación es que tu organización haga evaluar sus sistemas
  en pruebas de penetración *continuas*
  que mantengan una fuerte cultura de remediación.
  No es recomendable realizar solo pruebas de penetración periódicas,
  ya que el período de tiempo
  entre una prueba y otra
  podría dar a los atacantes la oportunidad de aprovecharse
  de la exposición al riesgo de tu sistema.

- **Medir el rendimiento y el progreso:**
  La medición forma parte de la correcta implementación de DevSecOps.
  Lo ideal es recopilar datos de tu organización
  sobre su rendimiento dentro de la nueva metodología,
  organizarlos cuidadosamente
  y establecer métricas significativas.
  Entre los datos a recoger pueden estar,
  por ejemplo,
  los relacionados con las pruebas de seguridad y sus hallazgos,
  así como con las actividades de remediación y despliegue.
  Las métricas permiten llevar un registro de los progresos.
  Resulta muy beneficioso disponer de una plataforma
  que elimine el ruido en la recopilación de datos
  procedentes de distintas fuentes.

- **Aprender mediante la retroalimentación:**
  La medición de éxitos y fracasos siempre será esencial
  en la implementación de DevSecOps.
  Pero más importante aún
  es que esos registros sirvan para optimizar procesos
  dentro de tu organización.
  En la integración y el despliegue continuos de *software*,
  siempre habrá resultados que comparar y analizar.
  La detección de lo que mejoró o empeoró las cosas en un proceso o ciclo
  es algo que puedes transmitir a tus equipos a modo de retroalimentación
  con la esperanza de que conduzca al aprendizaje.
  Cuanto antes lo transmitas,
  mejor.

- **Nueva gobernanza:**
  La gobernanza clásica puede implicar retrasos
  en la entrega de *software*
  que no encajan en absoluto con la cultura y la mentalidad DevSecOps.
  La sugerencia entonces es recurrir de nuevo a la automatización.
  Puedes automatizar las actividades de verificación,
  como son los controles antes de que el *software* pase a producción.
  No hay necesidad de evaluar manualmente un estado de seguridad final;
  aplica excepciones preseleccionadas
  y rompe el *build* cuando haya problemas sin solucionar.
  Para adoptar una nueva gobernanza como esta,
  dentro de DevSecOps,
  debes contar con la colaboración y aprobación de tus equipos.

Si quieres conocer las mejores prácticas de DevSecOps,
es decir,
las acciones que mantienen viva tu implementación,
visita [este *post*](../../../blog/devsecops-best-practices/).

## Herramientas y recursos DevSecOps

La implementación de DevSecOps incluye herramientas
para diferentes tipos de pruebas de seguridad
integradas en el SDLC.

- **SAST:**
  Las herramientas para este tipo de pruebas escanean código
  que no se está ejecutando
  para detectar errores de codificación y diseño
  que puedan crear debilidades explotables.

- **SCA:**
  Las herramientas para este tipo de pruebas escanean código
  y archivos de componentes de código abierto y de terceros
  para identificar vulnerabilidades conocidas y problemas de licencia.

- **DAST:**
  Las herramientas para este tipo de pruebas,
  las cuales no requieren acceso al código fuente,
  evalúan las aplicaciones en ejecución
  para detectar vulnerabilidades
  relacionadas con su configuración de despliegue,
  datos y lógica empresarial.

Algunas consideraciones
recomendadas para la selección de productos DevSecOps
son las siguientes:

- Es fácil de instalar, configurar y utilizar.

- Es altamente preciso,
  es decir,
  genera bajas tasas de falsos positivos y falsos negativos,
  y busca lo que necesitas que busque.

- Es lo suficientemente rápido como para funcionar dentro de tu SDLC.

- Cubre las políticas que tu empresa necesita abarcar.

- Puede trabajar continuamente,
  en paralelo e integrado con otras herramientas en uso.

Adicionalmente,
nos gustaría destacar un par de recursos relacionados
con las herramientas anteriores
que son bastante útiles en la implementación de DevSecOps:

- **Pentesting:**
  En esta metodología de pruebas de seguridad,
  en la que predomina el trabajo manual de los *hackers* éticos
  sobre las verificaciones con herramientas automatizadas,
  se simulan ataques reales para identificar vulnerabilidades
  que podrían explotar los atacantes
  en un determinado ambiente.

- **Plataforma de gestión de resistencia a ataques:**
  Este es otro tipo de herramienta
  que facilita la gestión y remediación de vulnerabilidades de seguridad.
  Esta plataforma unifica los datos obtenidos
  por diferentes métodos y herramientas,
  facilita la comprensión y el análisis de los problemas detectados,
  y prioriza los hallazgos clave para su pronta remediación.

Descubre [aquí](../../../blog/devsecops-tools/)
cómo Fluid Attacks utiliza las herramientas DevSecOps.

## Implementa DevSecOps con Fluid Attacks

En Fluid Attacks estamos preparados
para ayudarte en la transformación de tu organización,
implementando DevSecOps.
Contamos con profesionales de seguridad certificados y experimentados,
encargados de integrar procesos y herramientas de seguridad
desde el inicio y a lo largo de tu SDLC.
En una única solución,
incluimos herramientas automatizadas
para pruebas de seguridad como SAST, DAST y SCA.
Nuestro equipo de *pentesters*
añade pruebas de penetración
o procedimientos de [simulación de brechas y ataques](../../../blog/what-is-breach-attack-simulation/)
y te garantizan bajas tasas de falsos positivos y falsos negativos.
Además,
nuestras pruebas de seguridad
pueden validar alrededor de 50 [estándares de referencia internacional](https://help.fluidattacks.com/portal/en/kb/criteria/compliance)
para tus requisitos de cumplimiento.
Todas las vulnerabilidades de seguridad
que detectamos en tu *software*
se reportan en un único lugar,
nuestra plataforma.
Esta plataforma
te permite conocer el estado de seguridad de tus sistemas y aplicaciones,
conocer en detalle las vulnerabilidades detectadas
y priorizarlas para su pronta y correcta remediación.
Además,
esta plataforma te permite hacer un seguimiento de los tratamientos
y ver métricas que puedes utilizar para hacer comparaciones
y tomar mejores decisiones,
entre otras muchas cosas.
En Fluid Attacks,
hackeamos tu *software* constantemente
para estar un paso por delante de los atacantes maliciosos.
Además,
nuestra solución DevSecOps
hace que la seguridad impregne a tus equipos
para que esta sea entendida como responsabilidad de todos.

## ¿Quieres saber más sobre DevSecOps?

Para más información sobre la solución DevSecOps de Fluid Attacks
y cómo puede beneficiar a tu empresa,
sigue [este enlace](../../soluciones/devsecops/)
o [ponte en contacto](../../contactanos/)
con uno de nuestros expertos.
También te invitamos a conocer cómo nuestros servicios
son clave para implementar DevSecOps en AWS
([aquí](../../../blog/aws-devsecops-with-fluid-attacks/))
y Azure ([aquí](../../../blog/azure-devsecops-with-fluid-attacks/)).
Adicionalmente,
aquí tienes dos de nuestras entradas
que responden a las siguientes preguntas
sobre DevSecOps:
¿[Qué es DevSecOps](../concepto-devsecops/)?
¿[Qué hace un ingeniero DevSecOps](../../../blog/what-does-a-devsecops-engineer-do/)?
